偷美軍事研究機密逃亡 中國解放軍研究員在機場被捕

〔即時新聞／綜合報導〕美國聯邦調查局（FBI）28日表示，一名有中國解放軍背景的研究員在機場逃亡時被捕，他涉嫌竊取美國大學可用於水下機器人和飛機發動機的電腦原始碼，並試圖將這些資料帶回中國。

《華盛頓觀察家報》（The Washington Examiner） 報導，在維吉尼亞大學（UVA）擔任研究員的34歲胡海舟（Haizhou Hu，音譯），也曾在與中國軍方的大學工作，25日他試圖從芝加哥歐海爾國際機場搭乘飛往中國青島的航班，遭到美國海關與邊境保護局（CBP）攔下，美國當局以未經授權查閱計算機或超出授權從受保護計算機獲取訊息罪，以及竊取商業秘密罪將他逮捕。

FBI探員指出，CBP的調查人員向胡海舟詢問並搜查他的電子設備，發現UVA研究相關的文儲存在他的筆記型電腦上，其中包括「教授1」開發的「受生物啟發的研究模擬軟體原始碼」。受生物啟發的研究涉及研究自然界中飛行和游泳生物的複雜特性，並將其應用在載人飛行或潛水器中，這些技術通常應用在軍事領域。

FBI表示，胡海舟承認沒有合法的授權查閱這些資料，且「教授1」不希望自己擁有這些資料。「教授1」過去17年來一直在開發此原始碼，該原始碼由美國政府的國家科學基金會和海軍研究辦公室贊助。

FBI調查發現，胡海舟曾在中國北京航空航天大學流體力學中國重點實驗室工作，該實驗室獲得中國空軍的贊助。胡海舟還曾參加過中國哈爾濱大學的水下機器人技術重點實驗室工作，這項工作也是中國軍方贊助。

胡海舟供稱，他曾在2017年於中國大學聽過「教授1」關於「空氣動力仿生學」的演講，並找到該教授，獲得在美國的研究機會。他聲稱，中國獎學金委員會指示他每6個月上傳一次有關他在UVA所做研究的摘要報告。胡海舟目前已偷走55個核心原始碼文件。

即時槍斃啦你老母支那人

FBI: Chinese researcher caught trying to fly to China with stolen bio-inspired computer code

支那豬地球毒瘤

中國自煮燃法咁勁都要偷科技

鑽油台

支持美國嚴正執法

支那賤種死不足惜

今鋪真係

真，只有死人先爆唔到出去，判佢坐監難保佢會通風報信

岩岩都想出呢個

需要多d 呢d 正能量

中共只識捉香港小朋友，根本無用

中共啲間諜真係多到好似可以喺田度收割咁

間諜支那狗快啲死

間諜支那狗而家南海火藥味咁濃點走得甩
分分鐘只要係支那黎既FBI全部查哂

FBI調查發現，胡海舟曾在中國北京航空航天大學流體力學中國重點實驗室工作，該實驗室獲得中國空軍的贊助。胡海舟還曾參加過中國哈爾濱大學的水下機器人技術重點實驗室工作，這項工作也是中國軍方贊助。

成版係咁論12被捕
其實中共搞香港年青人換來滅國滅黨
我覺得大家努力係唔會白費

真係好撚賤
我如果係教授1實激死
17年嘅心血就咁俾人偷曬！！！！

開戰啦

中共只識蝦香港後生仔報仇
無撚用

賊心不改

偷呃拐騙，蝈之四維！！！

犯法就係犯法 打毒針死刑吧

所以唔可以忘記所有手足，無論係在囚丶被捕定離開咗香港
佢哋負出好大

中共＝藍絲廢老

中國人 最叻 偷技術

全部喺美國國境入邊嘅中國人都係間諜

捉入關塔那麼
之後參考下面

拎黎做白老鼠試武肺疫苗用啦

間碟都要搭飛機走人啦連登仔叫人坐大飛

美國佬真係養唔撚熟
重比中國人掂

其實每個人都有付出既

其實要走只能坐飛機
就算貨船都好過大飛
係香港點都好過送中少少

又柒

如果唔係d大學奶共要錢邊會比人偷禁多野

唔怕，唐娟都有人救

有支國藉果啲死撚哂就最好

如果希特拉喺東方出世就好，殺光支那人

咁高清既

最重要係間諜有好撚多假證件
做得間諜係有政府支援

點解唔放上cloud 要hand carry 出境

終身監禁了

支那豬唔可信

想走，你條撚樣

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

支那人不嬲好狡猾的， 不可靠的

支那狗
等睇口交部割𥱊

迫佢爆下料先啦

支那人是最狡猾的

Source code send去百度雲都得啦

偷已經冇品
比人捉到嗰下先抵死
国人自煮燃發唔得之餘連偷都偷得咁渣
(可能因為喺本土搶開唔慣偷偷摸摸)

衝入大使館啦傻閪

pish

支那仆街

重要係教授1俾機會個支那人跟佢做research,個支那人都重係要偷教授D野

共碟

偷撚左咁多先捉到
美國

欲擒先縱

未聽過美帝偷支那技術

有資料點解唔係send過去 要人手先帶得走？

Now話29歲🤔🤔🤔

【Now新聞台】美國加州大學洛杉磯分校一名中國籍研究人員，涉嫌向中方傳送美國敏感技術資料並毀滅證據，被美國當局拘捕和起訴。

美國司法部公布，涉案的29歲男子姓名譯音是「關磊」，他涉嫌把敏感的美國軟件或技術數據傳送到位於湖南的國防科技大學，上個月接受當局調查期間，首先虛報持有的電腦硬碟數目，之後企圖離境但被阻止，聯邦調查局人員其後發現他把一個損毀的硬碟丟到寓所外的垃圾箱，當局指硬碟是被人故意毀壞，裏面所有資料都已被刪除，關磊同時被控在申請簽證和接受調查人員問話時，不實地否認與中國軍方的聯繫，毀滅證據罪的最高刑罰是監禁二十年。

拉撚哂d仆街

捉到既就幾單
捉唔到既有幾多單..

點解咁益佢 梗係逐隻指甲慢慢抆 抆完就抆牙 牙都抆晒先打靶

咁要睇佢咩血統啦 人哋都係集中殺猶太人

有美國人唔做
係要死返去做支那人

仲有好多偷緊 要禁飛所有支國人先得 亞州樣都要嚴查

Bingo！！

好多蚑蚑一早已經變做星馬泰英美澳加東歐南非etc！！

dllm 三本有效期重疊

但code偷完... 就咁send返支拿都得啦
洗乜實體拎部機返去...

所以同支那斷網 唔係無可能

send 會有 紀錄 聰明點

支那賤種

用wechat send美國可以點拎記錄？

暴徒飛天遁地下海都難逃就係咁解

斷左DJI，蚑為，小米之類以後點自煮燃發？？？

自主研法偷竊技術

用減刑引佢比料仲好, 反正佢返到去都要死

呢間第二單？

你覺得會冇？

Wechat server係晒支那
可以點拎？
比粒膠好威？ on9少陣啦

你人係美國係用中國網絡？

另一單黎

真係養唔熟

on9 人地一早知道你想做咩啦
你唔係以為美國唔會mon 你部機啊麻
天真過天真嬌

所有支那人都係賊

係知又捉唔到其他間碟
好似你咁講 你係香港上網
係tg講野點加密班狗都捉到你啦

屌 真係成個廢老咁
淨係識spin 又講唔到技術上點做

支那人正仆街

食屎狗
全黨死清光

你send 任何野都可以追蹤你ip 位置
美國一早target 左班人
你部手機分分鐘已經被hacked
明唔明啊 傻仔

自己唔洗走？

點解唔用WE柒SEND返去？

冇撚左wechat
叫wecom 啦

追蹤到同解唔解到密係兩樣野黎
美國target左還target左
你都係解釋唔到點解條友帶證據係身唔del

淨係識叫人傻仔又唔比source
收爹啦

仲有百度 大撚把野啦
人地間碟黎架傻鳩

另一單

我反而想知中國肯唔肯救呢條友

近排睇指定幸存者，有幕又係捉到敵方間諜，之後雙方傾掂數釋放已捉間諜
唔知現實會唔會咁

唔偷點"研發"

一定係支那同美國都諗唔到得你諗到啦

比科學家做人體實驗
门班支那賤畜做sample

佢地諗個世界好簡單

所以我咪問有冇人知技術上點做
我諗到我做左fbi啦

你地淨係識得講d咁既野有咩意義

Wechat 無 encrypt

呢套咩嚟

少少野都做唔到 垃圾解散軍 養隻狗好過養佢地

你點都要用 美國呢邊的NETWROK 先駁到去所謂的VPN/WECHAT SERVER，要搵你SEND乜出去係ISP到應該可以難到但要D時間咁解。

除非佢係HACKER級的人，唔係都應該有方法TRACE得到。
而且佢COPY 資料等等，係LOCAL部機一定有LOG，我估都係因為呢D LOG先捉到佢。

利申IT狗

咁其他百度 tg 等等既方法呢
純粹好奇

呢位巴打就好 真係答野

咁係咪可以解讀做 中國班spy唔夠勁
同埋 香港班狗係咪都可以用同一方法捉人？

一係等拜登當選先走啦

咩戲？

開始捉間諜

要追上人,偷雖然係最卑鄙無恥,但係確實係一種有效既做法

放上阿里雲, 兩梳蕉過關以示清白

拉鳩老解啲人? 你睇撚住呀 好嬲好嬲

胡海舟目前已偷走55個核心原始碼文件。

幼女戰記劇場版

班友可唔可以叫SPY 都係問題，係偷研究的賊仔JA。
CCP當班友棄子咁渣麻，洗鬼搞咁多野PROTECT佢地咩。

香港班狗係可以咁做，但
1. 我地係自己部機SEND MSG 出POST咁，唔會有個LOCAL LOG。
2. 一係佢就要MON ISP，但應該好晒時間。

之前狗總有IT狗COPY D 內部通告都係因為1. 你抄資料有LOG 而比人發現渣麻 或者 連仔出賣條友個ACCOUNT。

正能量~~~

仲要高科技間諜，用超級加密再搵條安全少少既網絡掩飾send出去真係唔得咩？成個國家力量出馬喎。

而家就算民用加密技術，破解到2046都解唔開啦。

賊國

拎實物返去係咪驚收唔到錢啊？但對黑社會嚟講，你返到去更加食硬你啦。

屌你又偷，自煮燃法呢?

明白了

套埋佢料先啦梗係

口講唔脫勾但係打到咁都仲繼續偷野
無撚得救

全球反共

支持美國趕走哂佢地

支

其實Encrpted左，就算直接send比美國，人地都唔會知你send左咩

你可以自己落encryption再send

唔得， 比阿里雲D人偷咗拷貝

賣唔到錢

國情係只信自己

新疆式嚴刑處理

港共想點解釋？條友扮唔見冇注銷？但第2第3本差兩日有效期

目前已偷走55個核心原始碼文件

全部都係靠偷，根本就無自創科技。21世紀仲成日拎千鳩既年前既四大發明成日打飛機，真係唔知醜

香港高官d仔女都有份
每次出入境唔該check清楚d

幼女戰記/譚雅戰記
有番 有劇場版

希望西方國家永遠唔會請中國人做研究
大家攬炒 死支那狗想讀書移民？

呢個理由就解得通

要send一定send到encrpyted information，重點係點解唔咁做

好多共諜

其實係咪中國人有d真係好聰明 所以美國先唔ban 曬佢地

底死 捉晒d支那狗

無法同意更多

721831101111
喂支那自己唔係好勁嫁咩，做乜要偷偷摸摸

推

禁止所有中共人進入美國學術界
當然佢哋可以收買鬼佬既

唔理係點，犯法就係犯法，犯法就要拉。

別讓他跑了

Push

我非常擔憂，被送中的手足會遭受這些刧難

捉到就一個，走甩咗嘅唔知幾多個

根本而家就直頭理科唔收支那人

屌你老母 全部都係賊黎

賊性難馴

全部遣返啦，今日唔係共諜遲早都係

芝麻人

又多個行業要制裁啦

推到出名

就算係盲人都照殺
盲人偷睇國家機密

所以我好支持美軍以其人之道還治其人之身

明代刑法
呢挺人呢 係要行宮刑既

自煮燃發啦

應該學巴西警察殺毒犯一樣，即場爆頭就地正法，以儆效尤，大陸佬不嬲受硬不受軟，賤骨頭

所以你話之前隻死黑鬼做撚過啲乜撚嘢
畀人偷技術偷咗幾十年

捉撚哂呢啲冚家剷
唔好俾佢哋有好日子過
最好嚇死佢哋 折磨到佢哋不似人形
拎嚟嚇其他支那間碟

都已經偷走咗55個code

又會咁似樣嘅
上圖：美帝F22 F35
下圖： 支那J31

根本應該要趕走哂所有支那人
但大愛左膠會話歧視

國家任務嘅野………

偷source code 都要用實物帶走？係咩玩法

DLLM 又偷嘢！